\subsection{CircuitView}
\begin{itemize}
\item Felelõsség\\
Áramkört kirajzoló panel.
\item Õsosztályok\ Object $\rightarrow{}$ Component $\rightarrow{}$ Container $\rightarrow{}$ JComponent $\rightarrow{}$ JPanel $\rightarrow{}$ CircuitView.
\item Interfészek MouseListener.
\item Attribútumok $\ $
\begin{itemize}
	\item[] \texttt{$-$ List drawables} 
 % TODO
	\item[] \texttt{$-$ FrameView parent} 
 % TODO
	\item[] \texttt{$-$ Map positions} 
 % TODO
\end{itemize}
\item Metódusok$\ $
\begin{itemize}
	\item[] \texttt{$+$ CircuitView()}: Áramkört kirajzoló panel
	\item[] \texttt{$+$ void mouseClicked(MouseEvent me)}: Egérkattintás kezelõ
	\item[] \texttt{$+$ void mouseEntered(MouseEvent me)}: 
 % TODO
	\item[] \texttt{$+$ void mouseExited(MouseEvent me)}: 
 % TODO
	\item[] \texttt{$+$ void mousePressed(MouseEvent me)}: 
 % TODO
	\item[] \texttt{$+$ void mouseReleased(MouseEvent me)}: 
 % TODO
	\item[] \texttt{$+$ void paint(Graphics g)}: Áramkör kirajzolása
	\item[] \texttt{$+$ void refresh()}: Áramkör újrarajzolása.
	\item[] \texttt{$+$ void setParent(FrameView parent)}: Szülõ beállítása
	\item[] \texttt{$+$ void updateDrawables(List drawables, Map coords)}: Kirajzolandó objektumok és koordinátáik beállítása
\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Drawable}
Interfész.
\begin{itemize}
\item Felelõsség\\
Áramköri panelre rajzolható objektum.
\item Õsosztályok\ Drawable.
\item Interfészek (nincs)
\item Metódusok$\ $
\begin{itemize}
	\item[] \texttt{$+$ void draw(Graphics g)}: Kirajzolási logika
	\item[] \texttt{$+$ Dimension getDimension()}: Lekérhetjük az objektumtól a méretét.
	\item[] \texttt{$+$ void onClick(Controller controller)}: Komponensre kapcsolás
\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Frame}
\begin{itemize}
\item Felelõsség\\

 % TODO
\item Õsosztályok\ Object $\rightarrow{}$ Component $\rightarrow{}$ Container $\rightarrow{}$ Window $\rightarrow{}$ Frame $\rightarrow{}$ JFrame $\rightarrow{}$ Frame.
\item Interfészek ActionListener, FrameView.
\item Attribútumok $\ $
\begin{itemize}
	\item[] \texttt{$-$ JButton aboutCloseBtn} 
 % TODO
	\item[] \texttt{$-$ JDialog aboutDialog} 
 % TODO
	\item[] \texttt{$-$ JMenuItem aboutMI} 
 % TODO
	\item[] \texttt{$-$ CircuitView circuitView} 
 % TODO
	\item[] \texttt{$-$ JButton closeDetailedBTN} 
 % TODO
	\item[] \texttt{$-$ JLabel componentNameLabel} 
 % TODO
	\item[] \texttt{$-$ final Controller controller} 
 % TODO
	\item[] \texttt{$-$ JDialog detailedViewDialog} 
 % TODO
	\item[] \texttt{$-$ JMenuItem exitMI} 
 % TODO
	\item[] \texttt{$-$ JLabel inputsLabel} 
 % TODO
	\item[] \texttt{$-$ JTextField inputsTF} 
 % TODO
	\item[] \texttt{$-$ JLabel jLabel1} 
 % TODO
	\item[] \texttt{$-$ JLabel jLabel2} 
 % TODO
	\item[] \texttt{$-$ JLabel jLabel3} 
 % TODO
	\item[] \texttt{$-$ JLabel jLabel4} 
 % TODO
	\item[] \texttt{$-$ JLabel jLabel5} 
 % TODO
	\item[] \texttt{$-$ JLabel jLabel6} 
 % TODO
	\item[] \texttt{$-$ JLabel jLabel7} 
 % TODO
	\item[] \texttt{$-$ JLabel jLabel8} 
 % TODO
	\item[] \texttt{$-$ JMenu jMenu1} 
 % TODO
	\item[] \texttt{$-$ JMenu jMenu2} 
 % TODO
	\item[] \texttt{$-$ JMenuBar jMenuBar1} 
 % TODO
	\item[] \texttt{$-$ JPanel jPanel2} 
 % TODO
	\item[] \texttt{$-$ JMenuItem loadCircuitMI} 
 % TODO
	\item[] \texttt{$-$ JMenuItem loadConfigMI} 
 % TODO
	\item[] \texttt{$-$ JTextField outputsTF} 
 % TODO
	\item[] \texttt{$-$ JMenuItem saveConfigMI} 
 % TODO
	\item[] \texttt{$-$ JButton saveSeqBTN} 
 % TODO
	\item[] \texttt{$-$ Separator sep} 
 % TODO
	\item[] \texttt{$-$ SequenceGenerator sgedit} 
 % TODO
	\item[] \texttt{$-$ JDialog simSpeedDialog} 
 % TODO
	\item[] \texttt{$-$ JButton simSpeedSaveBtn} 
 % TODO
	\item[] \texttt{$-$ JTextField simSpeedTF} 
 % TODO
	\item[] \texttt{$-$ JMenuItem simulationDelay} 
 % TODO
	\item[] \texttt{$-$ JButton StartStop} 
 % TODO
	\item[] \texttt{$-$ JLabel stateLabel} 
 % TODO
	\item[] \texttt{$-$ JButton stepBtn} 
 % TODO
	\item[] \texttt{$-$ Timer t} 
 % TODO
\end{itemize}
\item Metódusok$\ $
\begin{itemize}
	\item[] \texttt{$+$ Frame(Controller controller)}: Kontruktor
	\item[] \texttt{$-$ void aboutCloseBtnActionPerformed(ActionEvent evt)}: Névjegy ablak bezárása
	\item[] \texttt{$-$ void aboutMIActionPerformed(ActionEvent evt)}: Névjegy menüpont eseményvezérlõje
	\item[] \texttt{$+$ void actionPerformed(ActionEvent e)}: Timer tick eventje
	\item[] \texttt{$-$ void closeDetailedBTNActionPerformed(ActionEvent evt)}: Komponens részletei ablak bezárása
	\item[] \texttt{$+$ void drawCircuit()}: Áramkör kirajzolása
	\item[] \texttt{$-$ void exitMIActionPerformed(ActionEvent evt)}: Kilépés menüpont eseményvezérlõje
	\item[] \texttt{$+$ Controller getController()}: Lekérdezhetõ a vezérlõ
	\item[] \texttt{$-$ void initComponents()}: This method is called from within the constructor to  initialize the form.  WARNING: Do NOT modify this code. The content of this method is  always regenerated by the Form Editor.
	\item[] \texttt{$-$ void loadCircuitMIActionPerformed(ActionEvent evt)}: Áramkör betöltése menüpont eseményvezérlõje
	\item[] \texttt{$-$ void loadConfigMIActionPerformed(ActionEvent evt)}: Konfig fájl betöltése menüpont eseményvezérlõje
	\item[] \texttt{$+$ void makeItVisible()}: Megjelenítés
	\item[] \texttt{$+$ void onFailedSimulation()}: Áramkör szimulációja nem sikerült
	\item[] \texttt{$+$ void onSuccessfulSimulation()}: Áramkör szimulációja sikeres
	\item[] \texttt{$-$ void saveConfigMIActionPerformed(ActionEvent evt)}: Konfig fájl mentése menüpont eseményvezérlõje
	\item[] \texttt{$-$ void saveSeqBTNActionPerformed(ActionEvent evt)}: Új szekvencia elmentése
	\item[] \texttt{$+$ void setDrawables(List drawables, Map positions)}: Megjelenítendõ objektumok és koordinátáik átadása a megjelenítõnek
	\item[] \texttt{$+$ void setPeriod(int pt)}: Szimuláció sebességének beállítása
	\item[] \texttt{$+$ void showDetails(AbstractComponent ac)}: Általános komponens részleteinek megjelenítése
	\item[] \texttt{$+$ void showDetails(Scope s)}: Scope részleteinek megjelenítése
	\item[] \texttt{$+$ void showDetails(SequenceGenerator sg)}: Szekvenciagenerátor részleteinek megjelenítése
	\item[] \texttt{$-$ void simSpeedSaveBtnActionPerformed(ActionEvent evt)}: Új sebesség mentése
	\item[] \texttt{$-$ void simulationDelayActionPerformed(ActionEvent evt)}: Szimuláció sebességének beállítására szolgáló ablak megjelenítése
	\item[] \texttt{$-$ void StartStopActionPerformed(ActionEvent evt)}: Szimuláció start/stop
	\item[] \texttt{$-$ void stepBtnActionPerformed(ActionEvent evt)}: Léptetés gomb eseményvezérlõje
\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{FrameView}
Interfész.
\begin{itemize}
\item Felelõsség\\
Fõablak interfésze
\item Õsosztályok\ FrameView.
\item Interfészek (nincs)
\item Metódusok$\ $
\begin{itemize}
	\item[] \texttt{$+$ void drawCircuit()}: Kirajzoljuk az áramkört.
	\item[] \texttt{$+$ Controller getController()}: Lekérdezzük a vezérlõt
	\item[] \texttt{$+$ void makeItVisible()}: Itt kell megadni, hogy a fõablak, hogy tehetõ láthatóvá.
	\item[] \texttt{$+$ void onFailedSimulation()}: Itt adható meg, hogy mi történjen, ha nem stabil az áramkör
	\item[] \texttt{$+$ void onSuccessfulSimulation()}: Itt adható meg, hogy mi történjen, ha sikeres egy szimulációs lépés
	\item[] \texttt{$+$ void setDrawables(List drawables, Map positions)}: Beállítjuk a kirajzolandó objektumokat és azok pozícióját.
	\item[] \texttt{$+$ void setPeriod(int pt)}: Szimuláció sebességének beállítása
	\item[] \texttt{$+$ void showDetails(AbstractComponent ac)}: 
 % TODO
	\item[] \texttt{$+$ void showDetails(Scope s)}: 
 % TODO
	\item[] \texttt{$+$ void showDetails(SequenceGenerator sg)}: 
 % TODO
\end{itemize}
\end{itemize}

