\subsection{ComponentView}
Absztrakt osztály.
\begin{itemize}
\item Felelõsség\\

 % TODO
\item Õsosztályok\ Object $\rightarrow{}$ ComponentView.
\item Interfészek Drawable.
\item Attribútumok $\ $
\begin{itemize}
	\item[] \texttt{$-$ final Dimension dimension} Szélesség-magasság
	\item[] \texttt{$-$ final int \underline{margin}} 
 % TODO
	\item[] \texttt{$-$ final int \underline{pinLength}} 
 % TODO
\end{itemize}
\item Metódusok$\ $
\begin{itemize}
	\item[] \texttt{$+$ ComponentView(int w, int h)}: Konstruktor a pozíciók megadásával.
	\item[] \texttt{$+$ void draw(Graphics g)}: Kirajzolási logika
	\item[] \texttt{$+$ final Dimension getDimension()}: Lekérhetjük az objektumtól a méretét.
	\item[] \texttt{$\#$ abstract int getInputPinsCount()}: Bemeneti pinek száma
	\item[] \texttt{$\#$ abstract int getOutputPinsCount()}: Kimeneti pinek száma
	\item[] \texttt{$+$ Point getRelativeInputPinPosition(int pin)}: 
 % TODO
	\item[] \texttt{$+$ Point getRelativeOutputPinPosition(int pin)}: 
 % TODO
	\item[] \texttt{$\#$ abstract void onDraw(Graphics g)}: Komponens kirajzolásának egyedilogikája
\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{WireView}
\begin{itemize}
\item Felelõsség\\
Egy vezeték megjelenítéséért felelõs, amit törött vonallal jelenítünk meg.
\item Õsosztályok\ Object $\rightarrow{}$ WireView.
\item Interfészek Drawable.
\item Attribútumok $\ $
\begin{itemize}
	\item[] \texttt{$-$ Point end} Vezeték vége
	\item[] \texttt{$-$ List referencePoints} Vezeték referenciapontjai, ahol a vezeték "törik".
	\item[] \texttt{$-$ Point start} Vezeték kezdete
	\item[] \texttt{$-$ final Wire w} Vezeték, aminek a megjelenítéséért felel.
\end{itemize}
\item Metódusok$\ $
\begin{itemize}
	\item[] \texttt{$+$ WireView(Wire w, Point start, Point end)}: Konstruktor
	\item[] \texttt{$+$ void draw(Graphics g)}: Kirajzolási logika
	\item[] \texttt{$+$ Dimension getDimension()}: 
 % TODO
	\item[] \texttt{$+$ void onClick(Controller controller)}: 
 % TODO
	\item[] \texttt{$+$ void setReferencePoints(List referencePoints)}: Vezeték referenciapontjainak a beállítása
\end{itemize}
\end{itemize}

